<archimate:Meaning
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Aplikační vrstva"
    id="metamodel-meaning-aplikacni-vrstva"
    documentation="Na aplikační vrstvě architektury úřadu se zaznamenají klíčové elementy, které souvisí s fungováním informačních systémů a aplikací a také s vedením a správou údajů po technické stránce.&#xD;&#xA;U systémů a aplikací jsou klíčovými objekty [Informační systém veřejné správy], a popřípadě další IS reprezentované jako [Informační systém] a provozní [Aplikace]. U každého systému musí být jasné, zda se jedná o vlastní IS, který je spravován právě tímto úřadem, nebo o cizí IS, který je úřadem využíván. U systémů může být pak i hlubší rozpad na objekty typu [Aplikační služba], a případně i [Aplikační funkce]. Pro uskutečňování integrací a vazeb se definují [Rozhraní aplikace] jako technická rozhraní služeb jednotlivých systémů. Tyto objekty mohou mít pak vazby na infrastrukturní a systémové objekty na technologické vrstvě.&#xD;&#xA;U správy údajů je nutno si správně definovat údaje z agend zapsaných v RPP, včetně jejich zdrojů. Aby nebylo nutné definovat v EA každý údaj, lze využít objekt [Skupina údajů], který reprezentuje logický celek jednotlivých údajů. Skupiny údajů vedeme většinou v rámci souboru [Kontext], jak je definován v rámci agendového modelu a propojeného datového fondu. Údaje jsou vedeny buď v informačních systémech, pro jejich přehlednost lze ale systémy dělit ještě na [Evidence], což jsou zákonem či věcnou skupinou definované celky týkající se jednotlivých evidencí údajů a jejich skupin. Jako logický prvek, který se ovšem do architektury nezapracovává jako samostatný objekt, pak slouží [Identifikátor], a to zejména [Identifikátor subjektu] a [Identifikátor objektu], které jsou však na úrovni architektury vždy atributy daného subjektu či projektu a měly by být vedeny i jako atributy u [Evidence] a [Skupina údajů].">
  <properties
      key="Vrstva"
      value="vysvětlení"/>
</archimate:Meaning>
